台灣鬼才漫畫家鄭問逝世終年58歲

台灣漫畫家鄭問（本名鄭進文）前天（周日）心肌梗塞過世了，享年58歲。他的徒弟之一、台北市漫畫工會理事長鍾孟舜表示，鄭問走時非常祥和，有如他的「武林神話」作品一般風格，但眾弟子仍十分哀痛。

鍾孟舜指出，鄭問個性超低調，生前許多人叫他辦畫展，他不願意，但眾徒弟們可能會在喪事結束後聯絡出版社，辦展覽介紹他一生的作品。

出生於1958年的鄭問，過去曾著有多部漫畫作品，如《刺客列傳》、《東周英雄傳》、《深邃美麗的亞細亞》等作，其作品張力十足，而多部使用水墨畫風的作品也在讀者心中留下深刻的印象。此外，鄭問更於1990年時於日本《Morning》展開了《東周英雄傳》的作品連載，並於1991年時，獲日本漫畫家協會頒發的「優秀賞」，他是這個大獎20年來第一位非日籍的得獎者。石森章太郎特別感謝他為日本漫畫帶來的衝擊。

得過日本漫畫家協會大賞的有浦澤直樹的《20世紀少年》，尾田榮一郎的《海賊王》等更在日本發行以鄭問為名的鄭問三國誌遊戲，完成台灣漫畫家在日本空前絕後的成功創舉。

奇拿

點解唔係鄭立呢

大遊

重記得當年有玩鄭問三國誌

劉備 曹操 孫權

五虎大將 (關羽 張飛 趙雲 馬超 黃忠)

諸葛亮 司馬懿 周瑜

我都有玩過，但個時唔知玩咩

夏侯惇 張遼

貂蟬 小喬

老老實實，大人物就畫得超好，但二線人物就比較多自由發揮

(聖誕老人田豐、女人沮授、華盛頓張郃、印地安人韓當、Iron Man 周泰 + 高覽)

rip

Oh no

國寶級